[背叛美帝]菲總統：與中國合作南海探石油

【明報專訊】菲律賓總統杜特爾特24日發表任內第二次國情咨文，其間感謝中國在基建方面提供幫助，他表示：「因為國家發展沒錢，我訪問了中國。他們說，『如果你們沒有資金，我們給你』。我們正在建設新機場，可以從中國那裏借錢。中國承諾給我們免費建兩座大橋。」
杜特爾特在隨後的記者會上亦透露，菲律賓人民可期待中菲之間的南海聯合石油勘探活動。昨訪菲律賓的中國外長王毅也表示贊同共同開發，稱「共同開發」並不影響也不涉及各自的法律體系，而是通過雙邊協商達成一個彼此都能接受的規範和安排。

作反了

有錢乜都得

左右逢緣，好撚醒

兩頭蛇